<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Sketching with Hardware 1, David J.</title><link>https://akataurus.github.io/sketching/</link><description>Recent content on Sketching with Hardware 1, David J.</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 06 Dec 2022 17:37:41 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://akataurus.github.io/sketching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Experimente mit Arduino</title><link>https://akataurus.github.io/sketching/posts/third_post/</link><pubDate>Tue, 06 Dec 2022 17:37:41 +0100</pubDate><guid>https://akataurus.github.io/sketching/posts/third_post/</guid><description>Serielle Adressierung In diesem Blogpost ist in drei Teile unterteilt, für jeden Tag ein Teil. Im ersten davon geht es um den 16. November 2022 an dem wir uns an die ersten kleineren Experimente mit dem Arduino, verschiedenen Sensoren und sonstigem Zubehör herangewagt haben. Mein erster Versuch war es, eine LED zum leuchten zu bringen und mit dem Arduino anzusteuern. Das stellte sich als leichter heraus wie gedacht, da die Funktionsweise relativ selbsterklärend war.</description></item><item><title>Erster Blogeintrag</title><link>https://akataurus.github.io/sketching/posts/my-first-post/</link><pubDate>Thu, 03 Nov 2022 15:06:36 +0100</pubDate><guid>https://akataurus.github.io/sketching/posts/my-first-post/</guid><description>Vorstellung Mein Name ist David (auf github akataurus) und ich habe mich im Ramen meines Medieninformatikstudiums für das Anwendungsfach Sketching with Hardware entschieden. Grund für die Entscheidung war zunächst einmal das grundsätzliche Interesse mit Hardware zu arbeiten, zumal das im Studium bisher noch nicht der Fall war. Hinzu kamen die Plakate in der Uni über die Ich dann zusammen mit einigen Kommilitonen auf das Fach aufmerksam wurde.
Ich erhoffe mir von der Veranstaltung zum einen ein tieferes Verständniss was Hardwarenahe Anwendugen und Zusammenhänge zwischen Software und Hardware angeht und zum anderen um im Alltag Probleme zu lösen die normalerweise teure Gadgets erforden aber mit etwas Wissen leicht selbst umsetzbar sind.</description></item></channel></rss>